{
  "questions": [
    {
      "question": "La corteza de la tierra está constituida principalmente por:",
      "choices": [
        "Hierro.",
        "Silicatos.",
        "Óxidos.",
        "Níquel."
      ],
      "correctAnswer": 1
    },
    {
      "question": "La capa más grande de la tierra en cuanto a su volumen es:",
      "choices": [
        "Núcleo.",
        "Dorsal.",
        "Manto.",
        "Corteza."
      ],
      "correctAnswer": 2
    },
    {
      "question": "El 95% de los volcanes que se ubican en el margen de las placas continentales son:",
      "choices": [
        "Estratovolcanes.",
        "Volcán escudo.",
        "Islas.",
        "Todas las anteriores."
      ],
      "correctAnswer": 0
    },
    {
      "question": "¿Cuántos volcanes activos existen en el mundo?:",
      "choices": [
        "1.500",
        "2",
        "100.000",
        "Ninguno"
      ],
      "correctAnswer": 0
    },
    {
      "question": "¿Cuál es el volcán más grande del mundo?:",
      "choices": [
        "Yellowstone.",
        "Krakatoa",
        "Mauna Loa",
        "Llaima"
      ],
      "correctAnswer": 2
    },
    {
      "question": "¿Cuál es la caldera más grande del mundo?:",
      "choices": [
        "Yellowstone.",
        "Krakatoa.",
        "Mauna Loa.",
        "Llaima."
      ],
      "correctAnswer": 0
    },
    {
      "question": "¿Cuál es el volcán Más activo de Chile?:",
      "choices": [
        "Villarrica.",
        "Llaima.",
        "Hudson.",
        "Cordón Caulle."
      ],
      "correctAnswer": 1
    },
    {
      "question": "La erupción de mayor impacto en el mundo fue en 1815 del Tambora que generó por inanición:",
      "choices": [
        "1.000.000 de muertes.",
        "92.000 muertes.",
        "300 muertes.",
        "10 muertes."
      ],
      "correctAnswer": 1
    },
    {
      "question": "Los flujos piroclásticos son corridas de rocas incandescentes que pueden bajar a una velocidad de hasta:",
      "choices": [
        "5 km/hr.",
        "1.000 km/hr.",
        "500 km/hr.",
        "100 km/hr."
      ],
      "correctAnswer": 2
    },
    {
      "question": "Si te encuentras cerca de una área volcanica y se presenta una alerta roja volcánica:",
      "choices": [
        "Debes cubrirte la cabeza.",
        "Debes esconderte debajo de tu cama.",
        "Debes mantener la calma y prepararte con tu familia para evacuar.",
        "Debes correr fuera de la casa con tu familia."
      ],
      "correctAnswer": 2
    },
    {
      "question": "Encontramos volcanes escudos que presentan poca altura, pero una gran caldera de donde salen ríos de lavas que desembocan en el mar:",
      "choices": [
        "Chile.",
        "Japón.",
        "Alemania.",
        "Hawaii."
      ],
      "correctAnswer": 3
    },
    {
      "question": "Las lavas producen una gran cantidad de rocas:",
      "choices": [
        "Laja.",
        "Basálticas.",
        "Greda.",
        "Yeso."
      ],
      "correctAnswer": 1
    },
    {
      "question": "Una de las erupciones más famosas de la historia que sepultó una ciudad completa bajo cenizas fue del volcán:",
      "choices": [
        "Yellowstone.",
        "Krakatoa.",
        "Vesubio.",
        "Llaima"
      ],
      "correctAnswer": 2
    },
    {
      "question": "Los volcanes son una fuente de recursos:",
      "choices": [
        "Minerales y energía.",
        "Agua.",
        "Alimento.",
        "Petróleo."
      ],
      "correctAnswer": 0
    },
    {
      "question": "Los volcanes Hawaianos se caracterizan por presentar erupciones de tipo explosivas.",
      "choices": [
        "Verdadero.",
        "Falso."
      ],
      "correctAnswer": 1
    },
    {
      "question": "Los vulcanólogos y geólogos son parte de los grupos especializados que estudian las características y evolución de la Tierra.",
      "choices": [
        "Verdadero.",
        "Falso."
      ],
      "correctAnswer": 0
    },
    {
      "question": "El semáforo es un instrumento de advertencia que usa la autoridad para informar sobre el riesgo volcánico.",
      "choices": [
        "Verdadero.",
        "Falso."
      ],
      "correctAnswer": 0
    },
    {
      "question": "Al momento de una erupción volcánica donde hay una gran cantidad de ceniza en el aire debo usar mascarilla.",
      "choices": [
        "Verdadero.",
        "Falso."
      ],
      "correctAnswer": 0
    },
    {
      "question": "Sernageomin es el servicio encargado en dar la alerta a la población ante una erupción volcánica.",
      "choices": [
        "Verdadero.",
        "Falso."
      ],
      "correctAnswer": 1
    },
    {
      "question": "Uno de los factores de peligrosidad volcánica son los temblores.",
      "choices": [
        "Verdadero.",
        "Falso."
      ],
      "correctAnswer": 1
    },
    {
      "question": "El Cordón Caulle es un volcán.",
      "choices": [
        "Verdadero.",
        "Falso."
      ],
      "correctAnswer": 1
    },
    {
      "question": "En 1964 el Villarrica hizo una erupción que destruyó la mitad de la localidad de Coñaripe en la región de Los Ríos.",
      "choices": [
        "Verdadero.",
        "Falso."
      ],
      "correctAnswer": 0
    },
    {
      "question": "La región que presenta la mayor cantidad de volcanes activos en Chile es la región de La Araucanía.",
      "choices": [
        "Verdadero.",
        "Falso."
      ],
      "correctAnswer": 0
    },
    {
      "question": "Melipeuco es una de las localidades que presenta mayor riesgo volcánico en la región de La Araucanía.",
      "choices": [
        "Verdadero.",
        "Falso."
      ],
      "correctAnswer": 0
    }
  ]
}